<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resti</title>
    <link>https://strivenword.github.io/en/</link>
    <description>Resti</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>eo</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 15:27:45 -0400</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="https://strivenword.github.io/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NextCloud Kontraŭ OneDrive</title>
      <link>https://strivenword.github.io/en/post/nextcloud-vs-onedrive/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://strivenword.github.io/en/post/nextcloud-vs-onedrive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Verkistoj bezonas kompletan ilujon, aŭ ili neniam eskapos la bazaron de mallimigitaj ebloj. Tial programaroj ekzistas pri ĉiu problemo kaj detalo laŭ la fluo el imago al informaĵo al publikigo. Du retnuba programaroj por datuma gastigo estas la Dropbox kaj la OneDrive, sed eble pli bona solvaĵo je verkistinta estas tio, ke la malferma-programara NextCloud instaliĝos permane. Ĉi tiu estas malpli multekosta kaj malpli komplika de tio, oni uzas specialajn eblecojn de la Dropbox aŭ la OneDrive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por multaj, simpleco estas la direktanta strategio, sed iam verkistoj alprenas dosier-sinkronajn kaj dosier-konservajn sistemojn. Ĉu neniu alia afero, sinkronaj programaroj kiel la Dropbox, la Onedrive, ktp faciligas por diversaj retapartoj aliro de oniaj dokumentoj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tamen, la tago alvenos kiam la One Drive aŭ la Dropbox ne sufiĉas. Kiam oni volas havigi dosierojn kun oniaj kolegoj, kaj la plej simpleca motodo necesigas la uzon de longaj ligoj malgracie almetinta al mesaĝoj. Kiel alia problemoj de simpleco, la plej simpleca solvaĵo lasas malorganizantan komplikecon. Por iu, sufiĉe komplika verkist-projekto, kelka motodo kunordigi diversajn specojn de dosieroj kun oniaj teamanoj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por simpleco, estus plej ideala, se la sama sistemo povus plivastiĝi, por ke, tute la sama programaro kapablus farigi la dosieran sinkronaĵon kaj organizaĵon. Estas êc pli dezirinda, ke la sama programaro devus enteni la aŭtorajn komentariojn kaj skemojn. Post kiam, ambaŭ plurobla dosieroj kaj plurobla personoj koncerniĝas, integrita solvaĵo iĝas dezirinda. La problemo estas, ke la pli multampleskaj instaloj de Dropbox kaj OneDrive, kiuj estas senpaga en ilian elementaj uzaĵoj, ambău kostas multan monon kaj bezonas teĥnikan lertegecon.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dropbox&#34;&gt;Dropbox&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Dropbox programaro estis la unua dosier-sinkrona sistemo, ke fariĝas popularan. Ĝia facila savkopio kaj sinkrono kaŭzis tion, ke homoj alkutimiĝas havanta aŭtomate ilian dosierojn en multaj komputiloj kaj en la interreto. Tamen, aspiro trans ĉi tio utilo ĉiam estis malhavanta klareco. Hodiaŭ, la eblo por hierarĥio de dosier-sankioj kun multaj uzantoj kostas monon, kaj la programaraj eblecoj estas limigita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por speciala funckieco, la Dropbox ŝargas Usona $15 monate por adminstra panelo.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- administra panelo: $15 monate
- nievelanta administra roloj: $25 monate
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;onedrive&#34;&gt;OneDrive&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La OneDrive venas el Microsoft-korporacio, kaj estas antaŭinstalita en la Windows-sistemo, kiu estis populariganta ĝin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OneDrive donas nur 5 gigabajtojn senpage. Plua datum-konservo ekas al Usona $1.99 por 100 gigabajtoj, kaj sekve estas asocianta je abonoj de la Microsoft 365 programaraj akompanantaro. Tamen, speciala administraĵo neniam okazas je iu abona nivelo. Por tio, oni devas rigardi tion, ke la retnuba programaro nomita ShareSpace kaj asocianta servoj faciligas. Estas evidente, ke ĉi tio superŝarĝus la celojn de verkistoj.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nextcloud&#34;&gt;NextCloud&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unu solvaĵo implicas ke oni aĉetas aparta retservilo pri la DigitalOcean. Ĉi tiu monate kostas proksimume Usona $5.50, surbaze de uzadon, kiu povas diversi depende de la nombre de okazaĵoj, ke oni instalis la retservilajn programarojn. La kosto de $5.50 venas al la mezkvanto je la monata finpagoj de la nuna aŭtoro, laŭ ses monatoj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certe instali la NextCloud estas inviti komplekseco, sed ĉi tiu enfokusigas ĝin laǔ onies persona laborfluo. Estas difinitaj instrukcioj pri ĉi tiu realigo, do tiuj, kiuj komprenas sian dosier-sistemojn povas havi la avantaĝojn de administraĵo kaj plurobla roloj per nur iom da plua komplekseco komparita de la Dropbox aŭ la OneDrive. Verkistoj eble estas homoj, kiuj profitus pro la ordo el regado de tio, kiun ili komprenas. Ĉi tio povas bildigi tiujn, kiuj scias Esperanton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La vera celo estas tio, oni komprenas la fontoj de la neevitebla komplekseco. La nuna aserto estas tio, ke la rego de unu fonto de komplekseco estas pli bona ol malgranda sciaro pri multaj. Kie ĉia graveco, kiel mona kosto kaj entendebleco, estas konsiderinta, la eblo de persona retnubo eble estas bona solvaĵo por verkistoj.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Price of Writing Right</title>
      <link>https://strivenword.github.io/en/post/writing-right/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 23:21:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://strivenword.github.io/en/post/writing-right/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://strivenword.github.io/post-images/writing-right/price-of-writing.jpg&#34; alt=&#34;Image of a man counting pennies&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trying to write is immediately painful, because it brings to immediate focus one’s internal misery. It would seem that to be actually effective and efficient as a writer, one must first go through whatever may be necessary to heal from one’s conflictions. But even if one is psychologically and emotionally stable at the moment of composition, that moment of staring at the blank screen will inevitably be a moment of tension as a thousand potential distractions loudly peddle escape from the confrontation. And though the first belabored phrase may indeed be among the hardest to conceive and to commit, unfortunately the rest of the composition never flows directly out of that initial spark of ideation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Writing as the process of creating a textual work – the definition used here – must be distinguished from merely chatting or conversing with written language. People who are at once gifted and cursed with wordy minds may be able to ramble on in low value, often self-indulgent sentences that compose sometimes lengthy documents. When posted as casual self-expression, these spiels may or may not be harmful or helpful for the overly verbose Internet user and his or her followers and commenters; but such documents barely count as written works. They neither solve an information problem nor incorporate artistry beyond crude emotional appeals. Naturally, textual messages between two people or closed groups seldom aspire to be any kind of real writing, but even in emails or chat systems a daydreamy person may (to the probable annoyance of his correspondents) convince himself that he is a great writer possessing the persuasive power of easily laying out the truth of any given matter in detailed wordage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Such a person will one day be confronted with needing or sincerely wanting to write something deeper than the complaints or curiosities that are coming easily to his mind at the moment. When the self-proclaimed writer tries to begin the task, surface thoughts form a haze that engulfs the road to the writer’s more valuable thoughts about his true topic, colluding with distractions to destroy resolve and freeze progress to a glacial grind. Unable to produce a reasonable piece of coherent writing in a specific segment of time, he must accept the truth. Real writing requires masterful discipline, and he is not much of a writer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is no escape, no other way to become the author of a work that is either informative or inspiring and that serves some use in its context. This is because the horror of really writing is not the task of thinking up coherent sentences and stringing the words together. The horror lies in slogging meticulously through one’s true thoughts, in having to analyze one’s thoughts and fit them together before being able to move forward to repeat the process. The struggle persists even for technical writing; no matter how rigid the format or well defined the subject, one’s problems and head noise will rattle around with every attempt to define an idea. Writing with sincere artistic intent sometimes involves less surface distraction but is harder in the more important sense of requiring much deeper self-confrontation. Hardest of all is trying to force artistic intent when the subject or story is not really what one values.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As broken paragraphs take form and ragged ideas start to link together, the emerging prospect of having expressed an idea in the best possible way becomes the incentive for enduring the humiliating inefficiency. Writing is the purest way of incarnating ideas, meaning codified in the most direct and objective way possible. The ability to consistently create works of text that convey meaningful ideas is even more valuable in this age of many easy words and little meaning, and few make the effort to attain this valuable skill. Those who do likely discover that meaning is its own reward, offering a place for all the chaotic thoughts and an empowering reason to push past distraction.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reality Prayer</title>
      <link>https://strivenword.github.io/en/post/realeco/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 06:18:22 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://strivenword.github.io/en/post/realeco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;May I make the best of what is given me today, living thoroughly the life I have without denying what this life suggests.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;May I accept failure without ever accepting defeat, never giving up even after it is already too late.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Though I suffer, let my suffering not be the vacant hunger of those who live only to consume because they have given up hope.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Please let me see my hope today.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vortglavo</title>
      <link>https://strivenword.github.io/en/post/vortglavo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 18:28:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://strivenword.github.io/en/post/vortglavo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Extra pages at a book&amp;rsquo;s end prove that it is honest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veraj paĝoj havas molaĵon.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rotting fallen fruit proves that a tree has grown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veraj fruktoj havas semojn.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sour green berries prove that the harvest has passed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veraj vitoj havas dornojn.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joseph&amp;rsquo;s cry proves that Rachel had once been near.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veraj ekziloj havas mantelojn.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The lying wedding veil proves the bride unknown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veraj veroj havas malverojn.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quality wine saved for the end proves the host.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veraj amikoj havas tempon.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Long and burdensome conversations prove friendship.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Veraj vortoj havas glavojn.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About this blog</title>
      <link>https://strivenword.github.io/en/about/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 15:27:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://strivenword.github.io/en/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is my blog. It has content in both Esperanto and English.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thanks to the &lt;a href=&#34;https://github.com/mitrichius/hugo-theme-anubis&#34;&gt;Anubis&lt;/a&gt; theme for the &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; website system used to implement this blog, the interface can be switched between the two languages using the toggles at the bottom of the homepage. Esperanto is selected by default.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The blog posts will be written in either Esperanto or English. Matching translations to correspond with the selected interface language will probably not be provided, with the exception of this informational page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thank you, whoever you may be. May you walk in peace and grace.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>